西葡問題

準備五月尾去西葡, 想問下有無巴絲去過Toledo/Avila/Segovia/Aranjuez/Salamanca?評價如何?
另外葡萄牙Porto同Coimbra值唔得去
感謝
旅遊台西葡資料好少

如果鍾意紅酒嘅porto好值得去 好多酒窖慢慢行
唔飲酒嘅係海邊踩單車都好爽

Toledo同Segovia都唔錯，toledo重點要係高處望先震撼，所以推薦搭佢個觀光巴士，10euro 24小時無限搭。Segovia 比toledo細，3個鐘內可行曬
。toledo 就半日左右。
Avila 將會去
Salamanca 將會去
Aranjuez 麻麻地，時間多就去，無時間可省略，無咩野好睇。

Proto應該不錯，之後會去

**係西班牙exchange緊

去完分享下

segovia幾正
座水壩幾值得影相 周邊仲有座城堡 好似可以入去參觀(不過我冇入)

利伸 前排去完西葡

Segovia座水道橋,教堂同城堡值得影相 , 城內可以行半日
城堡右面有條河 沿住行可以睇到靚既遠景
乳豬就唔建議試 幾貴
如果想用成日係segovia 附近仲有座皇宮 搭巴士2-3euro單程 可以行半日

Toledo都係行半日
去城外影相打卡為主 有巴士 / 小火車都去到
城內有個主教堂 歷史同宗教意義好重 但入場都幾貴
建築同其他大教堂差唔多 純睇景觀就唔建議入
沿住個城有條山道 鍾意行山散步可以hea行下

Salamanca座大學幾靚 都值得去下

Avila / Aranjuez冇去

馬德里附近仲有cuenca 雖然冇去 聽人講都唔差

Porto留1日半到2日
基本上1日內參觀哂
主要留低食好野, 飲酒 享受下河畔風景
留太耐又會悶

唔該咁多位巴打

去過Cuenca 唔錯 啲建築物起係巨石上面都幾靚 不過地方唔係好大 預半日左右就夠
另外我自己覺得Córdoba 嗰cathedral / mosque 都好特別 混合左Muslim 同 catholic
仲有Seville 嘅plaza de España 好靚 ps. 如果你鐘意game of thrones 可以去埋 Real Alcazar (Dorne 取景嘅地方)

唔該巴打
Seville一定去

記得去Granada 起碼2日1夜 睇個乜乜建築 要早好多book
Cordoba 5月會有festival 睇下你中唔中

唔該巴打

推

西葡都係果條route 嫁啦
成個trip最鍾意就係Barcelona 個灘 同 granada
Madrid 悶到迷

留多啲時間去細城市啦
Granada 我去左 暑假去好多人 去之前記得要book定飛去Alhambra
如果唔係就要5點上山排隊買
最難忘嘅地方唔係巴塞唔係馬德里
反而係Granada, Salamanca, Segovia 呢啲小城市
不過咁多個地方我最鐘意係里斯本
留多啲時間去里斯本!!!
如果唔係咁鐘意高迪//無興趣就可以唔去巴塞
巴塞又貴又悶
入去一個館都20€

Lisboa真係最值得去 可以玩3日全日
同埋去得lisboa一定要分起碼一日去sintra

睇旅遊書Madrid好似得個公園ok

唔該巴打
準備3日Lisbon一日Sintra+Cabo de Roca

Valencia值唔值得去

屌係 唔記得cabo de Roca 日落世界級
記得睇埋日落 到時d團會少好多
不過好撚大風 著多件衫 5月海邊都涼涼地

我前年去Porto & Lisbon加埋4日定5日
Lisbon好正，好多野食又平
葡撻真係世界級（講緊果間百年老店）
想今年再去

Sintra 好多城堡，一日行唔晒，揀咗兩個我自己鍾意嘅

一個Palácio da Pena，另一個Quinta da Regaleira，裡面個initiatic well 好正

不過今年葡萄牙應該會更加多遊客，尤其五月。

補下圖分享下

舊年3月去，撞正華西火人節，公仔靚到飛起
個科學園區都值得去，不過華西馬德里西維爾一個東一個中一個南，搭車都煩

葡萄牙有個外島Madeira，好多鬼去渡假，里斯本來回機票百零歐，不過我諗樓主今次唔順路，留返下次

直布羅陀值唔值得去？

有咩食

唔該咁多位巴打, 有圖有字辛苦曬

LP話打卡高於觀光

唔識欣賞葡國菜
但係西班牙真係食到停唔到

睇返你地啲相好想再去過
曾經係葡萄牙生活過一個月
Porto 值得去 但又唔洗話花好多日
畢竟啲野都幾集中
但我會建議你花一個下午去坐沿海線既捷運
有一段路係路軌都係草地黎
附近有個海灘
個頭曾經係一個港口黎，有啲古船停泊係度。
我已經搵唔返了。
但波圖既捷運線沿景真係值得花時間去欣賞。覺得邊度靚就可以落車去睇睇

里斯本我想介紹一個鄰近既小鎮
叫Cascais
里斯本有火車去到
我個陣係住係一個退休大叔既屋企。
個度係過去皇族黎渡假勝地黎
我會建議你係estoril 個一帶落車然後慢慢散步過去
個邊既商店街係我見過最有童話色彩最夢幻。

我仲去過Santarem, 做牧場工，然後去左中部好多既小鎮，真係好靚
我又係搵唔返個名，但其中一個鎮係有個鬥技場，有個係山丘上既小教堂，望住條河同日落 超靚

相比之下coimbra其實幾個鐘就行得晒
主要都係晒商店街同大學，仲有河畔區
有時間可以去，無亦唔太可惜

去Porto之前我仲去左Aveiro
因為人地介紹係葡萄牙既威尼斯
咁去到當然知道唔係個回事啦
但都係一個幾靚既小鎮
我住左三日當地人既屋企
介紹左好多朋友比我識
仲帶我去佢大學參觀，去睇當地一間百年甜點店既工場參觀試食

葡萄牙係我去旅行停留得最耐既其中一個國家
即使係一個月都睇唔晒
仲有好多好多地方想去再去過

但返黎之後比人笑 個個玩葡萄牙最多都係幾日

葡國菜有咩問題
西班牙野會唔會好貴

唔該巴打, 寫得好詳細
一個月係working holiday?

exchange放sem break去玩

西班牙除左馬德里大城貴d 之外，其他城消費都係合理仲平過香港。而且超市街市又多，食野買野都平。

咁大碟飯好食之余夠4個人食都係十幾歐

另外名牌好平 我自己一喼去三喼番

記住買火腿

呀屌仲有
Madrid有間野話係健力士最早開既餐廳
間野係大廣場附近 好近
晚餐要book 午餐睇彩數
食過佢既乳豬 正到仆街
我果時係食lunch 再去Segovia來回 咁樣玩一日

Lisbon果間葡撻真係好食到停唔到
波圖有間野啲豬扒三文治好正，入面有芝士
好食到我果3日朝早都去買黎做早餐
同埋成日食海鮮，啲烤魷魚好正

見個餐牌寫住fish and prawn，以為係海鮮料理，點知係咸魚大蝦蕃茄莞茜通粉，實在唔識欣賞
西班牙還好，馬德里貴過里斯本少少但更加啱口味

去試下先

葡撻係咪Belem果間

去sintra果日可以落埋cascais

Lisbon-Sintra-cabo-cascais-lisbon
咁行可以唔洗回頭返sintra 又去多個地方

而家係Lisbon 今朝行完sintra
但因為個人心情唔好同好黑仔咁搞到覺得好頹
係hostel hea緊

上年我既西葡之旅其中一站去左 cabo Espichel
如果鍾意睇海既真係值得去睇下
可惜樓主應該唔順路？

發生咩事

去cabo de roca算

一嚟唔夠瞓
一早起身想用ticket machine買day pass
第一次比完錢後入唔到閘
之後睇有個時間既train 去到月台又冇
早一日train又delay左成個鐘
鳩行左陣sintra又覺得自好哂錢

btw 如果你去Sintra pena palace
Park €7.5 Park+Palace €11.5
Park 都可以上到去Palace既底層外圍，已經好靚
對個籠冇興趣可以唔使比咁多錢
Pena個範圍入埋有好多景點，但隔好撚遠，palace去有幾個隔成千幾米
分差路多指示牌又不足(Quinta乜乜個個都係)
所以想參觀哂又唔想行既建議比€3.5 hop-on hop-off

除左Zara有咩名牌

Loewe 包包 Camper 鞋 Carmina 皮鞋
另外仲有Channel BV Rimova 呢d 大路牌子

可以上網book. 個乳豬同sangria 都好正

足足一個月... 10日LISBON，10日PORTO，10日MADEIRA